【大國風範？】Converse出「中國」鞋被大讚 網民FC竟係越南風

6小時前
即時兩岸

知名的波鞋品牌，近年都會出特別設計的款式，吸引消費者購買，早前Converse推出多款新設計的帆布鞋及外套，用色、花紋都極像古裝劇內人物的服裝，內地網民看到照片後，大讚這些「中國風」十分親切。不過，有網民查證時發現，這些帆布鞋都是越南的設計，外套更是「越南日平襖」。

Converse上月底在網上公開這6款帆布鞋，旋即被網民不斷轉載，在網上成為熱門話題。有網民稱，近年很多外國品牌都參考中國的設計，所以Converse這次也是「跟風」，參考中國古代的設計。網民更將紅色稱為「中國紅」、黃色是「皇室專用正統黃」，還大讚這些「中國風帆布鞋」，穿上後「可以登基」、「揚我大國風範」、「成為時尚icon就靠這鞋了」。

在網民為這幾雙帆布鞋瘋狂的時候，有網民仔細追查，竟然發現這幾款鞋根本不是「中國風」，而是「越南風」，外套不是清朝的衣服，而是「越南日平襖」，並且與越南著名時裝品牌BARO，合作出推名為「Annam Heritage」系列產品。弄了這麼大的笑話，讓很多原來追捧的網民即時崩潰，已經沒再討論這批帆布鞋。

這事件讓很多追捧外國品牌中國風設計的網民，再次反思近年各國品牌追捧中國設計：「究竟甚麼是『國風』，其實大多數人都說不清楚，就連很多大品牌也迷迷糊糊、雲裏霧裏，最後弄巧成拙。」「各種國外大牌都爭先恐後地推出『奇葩』新年限定款，無一例外都因水土不服，遭網民群嘲！」

星期五中環快閃 撐被捕保安

其實幾靚

成日話愛国愛国，但其實国係點都唔知

留名等睇抵制越南

支那蝗又柒出國際

成班支那傻鳩，咪撚衝出黎柒啦

傷害左14億人感情 係咪要反Converse

等睇越南都係中國一部份

越南不是中國一部分嗎？

都唔係第一次架啦，唐服當和服都試過

5毛成日話gphone係越南後裔
又話低等民族

14億連環相撞

越南人首先係中國人

好7

不過又好好笑

自古以來越南都是中國不可分割的一部分

越南自古以來係中國不可分割嘅一部份

褂都唔係中國服飾

曾經係，過千年添

唔係話G瘋係越南仔咩

呢啲就中国風喇

收皮啦，軍綠色加粒紅星先係「中國風」

安南自古以來xxxxxx

諗起新聞講有人着漢服 點知比人以為係和服 仲要比人打